點解釋美帝印極錢，美元同全球貨幣都未冚盤？

啲債息週期高位就快跌到 0，全球都受唔到正常嘅息率環境

由九十年代起，啲錢印咗七倍有多

金價都升咗三四倍

美國國債超過二萬億美元

最近又印過 (QE4 開端)

點解𠵱個龐氏騙局仲可以繼續玩落去？

你都識講美帝啦，國際關係上邊個拳頭大就邊個話事架啦

因為一爆就全球爆, 大家都唔想爆住, 所以咪繼續玩

幫手retweet
入 /task3
燒背 候選人被捕 消防員被警察毆打

你唔見D資產升到爆？

支那個拳頭都大㗎

又唔見有傻仔衝住爭人民幣，因為你都覺得支那金融會有風險

但最唔正路係大家完全無視美帝嘅風險，繼續瘋狂將𠵱個遊戲玩落去

究竟𠵱個咩世界

唔洗睇資產，你買豬肉都升值

咁咪岩Lo

中東出石油,唔用中東貨幣用美金計價
成個世界D 期貨都係美金計價
姐係話成個世界既人都要用美金黎買資源糧食
理論上以上產品唔用美金報價,美金就玩完
實際上係美國識玩到你一想咁做就即刻搞你
EURO 係咁,人仔都係咁。

先唔討論中國綜合國力
條on9仔連中國印緊人仔都唔知
可以唔使討論 由個post沉

睇吓個 topic 先啦

貨幣價值係人的信心和信任

訓左無睇 金融海嘯係咩黎

如果大家一齊印咁咪只係全球資產大升值
只要市場情緒無大分別影響應該不大

早幾日都開左個類似post
睇左d arguments
其中一個，paul Krugman 有提到，極低息環境可能未必係壞事，因為根據某d人做嘅研究，normal 嘅real interest 本身就跌緊，即係話，即使係無政府操控嘅情況底下，interest都係跌，既然係咁，根本fed係無需要加息

不過佢都有提到咁低息嘅環境，令到美國如果再經歷recession，會無政策去handle，到時要靠dum錢落基建 （佢亦都舉例話有d地方如德國好多基建都舊，正正有位可以畀政府介入）

情況有少少同Keynes寫general theory個年代相近（如果我無記錯），利息低到無得再低，要靠government spending

呢個真係一個複雜嘅問題

全球債爆，𠵱樣先最恐怖

當年日本 QE 其實影響都係細

而家作為第一大國嘅美國玩 QE，根本逼梗其他國家要一齊玩，到最後你揸美元、瑞郎、日圓定人仔都係輸家

渣bitcoin/金/銀/樓保值

其實只係時機未到姐 唔好講到一定唔會爆咁
爆就爆硬 爭在幾時架姐

其實講相對姐
你美國印，歐州又印，英國又印，日本又印，大陸又印，咪打返個和

好簡單因為全球交易都要用美元

美元係冇可能會爆

因為有短期政治需要 政客唔可以比經濟差
本身縮表縮得好地地 無啦啦又停

樓，end

香港求救都搵美國佬啦

你唔信美國佬, 你信邊個? 袋鼠? 加拿大佬? 支那? 英國? 日本? 定係企鵝?

只可以講，全球未試過有70年冇大型戰爭

唔係點解要做世界警察